其實中中學生既英文程度係咪好差

如題，同出邊英文中學既學生係咪無得比較

極大部分都係。

英中既英文好多都唔掂, 仲中中, 英文直頭死得啦

形容比你聽
中中學生大部份死溫爛溫 係求3
英中 最廢個個坐低都有4

駁唔到

好自卑
依家Miss都係力保3

係

唔係 中中學生衰怕英文同埋懶

係

利申中中，dse lv4 好撚開心

我都係 係學校僅有個幾個

樓上嗰啲唔係中中咁簡單 係band3中中吧？
如果都係band3 中中英中都差唔多

Band 2 中中

巴打加油 學野首先要有自信
中中佔大多數人 你要相信自己算係中中嘅叻仔 把握時間 加油

band2中中百幾人一個5都冇

英中留名
我嗰間學校最差嗰批係連level2，3程度嘅英文都可以無

中中一向都係低賤過英中，名校都係英中！

政府都知道英中先培育到人才同棟樑，但班大陸佬當年又硬屈香港實行母語教育，結果香港政府保留返百幾間英中，至於其他學校就全部被香港政府出賣，交數俾大陸邀功。

多謝

我依家係我間學校考頭十平均分都係60+，我一問出邊係70+起錶

band 3英中？你噏乜春

用傷心嘅時間黎溫書 一傷心就溫
del app 唔好再玩電話啦

真係有 係咪好shocked

中中出身，中五果陣老師話自己都係3尾4頭 僥倖文憑試考得ok，入左u就瘋狂食屎 以後都叫人入英中

其實係咪無得追

你而家中幾呀

唔關事 我中中出身 但上到u英文好過唔少英中出身 語文呢d已經係最唔講天賦 比時間同努力就得

真係關中中英中事咩？似係人嘅問題喎
英中都好多文盲垃圾喎
利申英中文盲垃圾廢柴

可以答你一定係

普遍一定係差D

點會追唔到
你有心追 一定可以叻過人

覺得錯嘅唔係班學生 係中學嘅英文 背埋一堆vocab只為dse 要學好英文就自學同睇多d片啦
利申 dse3 兩年後ielts有7.5

感覺自信好緊要，我都係因為specking放膽講拎咗個5，最尾拉到英文有4
但我平時係學校speaking係得3

我諗相信自己已經幫到好多，我都信你得嘅

係，
我band1英中轉band2中中（因為讀得唔開心）
屌你Easter is celebral in april都講得出

中中仔就係比英文玩殘

有讀寫障礙呢

Band 1 中中揮手
而家大學讀翻譯，自取其辱中

中中廢柴留名

非也

當年考alvel全力補英文溫英文
所有AL都無點溫
覺得英中真係屈左機 唉
利申 中中

係
利申今屆中中dse考生

人既努力自然決定一切

但係英文語文科黎講係講緊要浸好幾年甚至更長時間

英中同中中既分別就係除左英文科之外，英中好多科都係用英文教，好似數學、西史。雖然有時候會用中文講，易明少少，但係功課考試都係用英文，長時間咁樣「逼」你睇，點都會識返多幾隻字。

仲有，不妨同你講，其實英中老師比較上黎講係著緊學生好多，我做過中中拔尖班，功課班導師，佢地做完既功課根本老師就亂咁tick。（比較上）好既老師會去好既學校教，無咁好既去差既學校教，較差既學生比差既老師教，又點會有進步呢？

另外，制度問題一樣，英文中學閱讀時間係逼你睇英國報紙同英文書、入教師室用英文問老師野，試問6年都對英文，又點會差得去邊呢？

並唔係話中文中學唔好同埋學生唔好，只不過係話你掂到英文既機會比較少同埋要比其他英中學生更努力

加油啊

中中學英文先天不足

英中再廢都好, 除非你懶到書都唔揭, 否則點都認得啲字

geography, volcano, atmosphere, contaminated, distillation, gravity, respiration, liabilities, scarcity 等等嘅vocab 根本唔洗特登花時間背....

母語教學到底害死左幾多人

普遍黎講呀 下下搵 exception 出黎比 鬼唔知band3 都有5** 名校都有U 咩

係

依家好辛苦呀屌你老母

我覺得唔關事喎，試問在座咁多位有幾多個啲英文係起學校度學返黎？
英中仔學啲英文咪又係死板公式野，science科黎黎去去咪it highly increases it drops vigorously 除左英文科其他科即使用英文學係唔會理grammar同tenses,完全係konglish
利申：通識都係中文教，英文教通識情況應該唔同

中中出身 dseLv3
得英文同數學科係用英文教
表示學校有6成人連Lv3都冇
其他科好 經Jupas入到三大（非Engine）
入左U先知自己有幾輸蝕
慢慢先turn返用英文學習
中學用中文讀選修 到幫人補習用英文補elective
要溫一次先知d term
第時有個仔一定比佢入英中
依家我覺得我人生比英語拖累緊
去見工 in都in得7過人

其實我覺得唔算太關事
好多英文好既人都係靠平時閱讀加學完d會運用
利申:band1英中既垃圾

其實點定義中中同英中架？
我中學應該係中中
但初中全中文教
高中全英文教

利申：AL撚，全班十幾個人> or = UE C
計返啫係dse 5*-5**

英文報紙呢家野真係多撚餘，平時仲唔多忙，強制訂報紙最大受益者一定唔係學生 係學校出面啲回收佬咋。巴打睇野係咪太樂觀 教畜無界限，學生成績好定差好大程度上都係取決於個人

話唔關事果d
一定係身中福中不知福既band1學校溫室長大
band2 中中 風氣講句英文都唔敢 係一句都唔敢
下下拎特例出黎講黎撚用咩
同埋中中 係輸埋個學習氣氛
你想講英文 學英文 會比人話你扮勤力

自己起屋企讀書唔得？

先天不足六年 讀極咪追個3 勁d拎隻4

點都好，我覺得努力/興趣緊要過英中定中中
我有個同學父母係中文字都唔識多個
佢自己UE 拎B 入U 讀英文

佢當年CE都係拎C
基本上CE C --> UE C 已經好難
佢仲要升級
佢果兩年嘅努力係大家都見到嘅

是咁的，首先英中學生已經比中中學生勁，睇小學攪珠派位就知，無得駁

然後，正如樓上各位所言，英中比中中係學習英文方面優勝既地方，就係在於培養學生習慣使用英文，基本上可以話係贏在起跑線上

再者，唔係話乜嘢，但係英中既師資普遍係比中中好，原因不外乎個幾個，英中有資源，有個朵，剩係呢兩點已經解釋哂

最後，都係個句，英中學生大多數都係努力讀書個堆，而中中學生就 ，比你係老師你會點揀

不過樓主努力既話，話唔定都可以拉近d距離既

利申地區Band 1校廢渣，英文4左

中中 考左3年dse先有3

家庭環境都好有關係，中中有朋友媽咪係美藉華人老盃香港人 會考拎5其他肥哂，最後去西雅圖讀書

中中出身但係外國讀到大學

其實一個人好容易受環境影響
扔你落外國生活 你不知不覺英文都會有進步
英中學生大把Hea鳩 訓係到英文都有4
所以環境其實對人有好大影響

點睇培正中中名校

個刻我就明白望住本英文書係唔會識英文 睇劇聽歌打機再goole返學仲快

我都係band 2中中
靠自己啦 聽多d英文歌睇多d歐美劇
令到自己對英文有少少興趣
自己查下生字 學下vocab同外國accent
無話中中一定英文差嘅

利申: DSE英文speaking 5** IELTS 8.0

Can't agger more，我沒袋會考個陣係中中畢業，中四開始轉英文讀，中四/中五個兩年仲係戇戇鳩鳩咁 去到真係見真章嘅時候去過華仁考CE。band 1比我個感覺完全係同自己間垃圾學校無得比 仲好記得入到華仁個刻，到到都係自己唔撚識嘅英文，仲覺得好自悲 仲有個陣psp 仲係叫做中學生仲會帶返學校玩嘅嘢，我個間學校10個有7個都會有帶返學玩，日日都係gvg 同gvg，但見人地band 1 個個都係渣住本書睇又或者溫緊書
係我好細個個陣仲覺得學校應該越大越好因為有多啲人讀書 但大個先明白質素先係最重要
最後就係睇埋佢地返咩工就知 ，我啲中學同學大部份都係 保險/sell 屎/警犬/跟車，有啲樣嘅女仔一畢業就做model 好彩就釣到金龜上咗岸生埋仔唔好彩就做緊某大台嘅奀星或者仲係做緊model
同時間我都識人band 1 英中畢業，人地入咗3大到出黎做野就入咗big4
PS:估到我係邊個嘅巴打，唔好相認

有需要補英文可以聯絡我
幫過唔少巴絲打補啦

名校中中都會重視英文 入u率都唔差 不過其實識玩dse份卷就會攞得高分

yes

差到仆街
去到中五都唔識基本野如被動式

我嗰屆最勁英文5** 得一個
第二勁已經係4 仲要唔多過廿個

利申: 中中 16dse 得3 但已經用盡奶力

關咩事啊
睇自己架姐

中四先開始學 ，有時唔係話怪學校...真係有心追banding 唔該參考下band 1點教學生先
最撚戇鳩有啲教畜第一上堂就話：我以前教精英班架
心諗：你係得中中教書都唔會有料得去邊啦 係間咁嘅學校仲要玩分化

你啱

利申 英中考包尾 DSE英文4

我讀中中 都想入翻譯

英中 我個屆好似都有4成人係3或以下

中中即係垃圾。

我有個問題想問大家
我而家私補個學生係中一
原本補佢小學時英文成績唔差，只少中上
但入咗中中後成績差咗好多，英文成日唔合格
同佢私補，佢都冇心機聽，得個坐字
同佢講咩都冇用
佢屋企人剩係識比錢佢去補習社坐
見到咁有啲唔甘心
其實仲有咩方法可以幫到佢？？

Sorry. 離咗題

以前學校訂足六年英文報紙真係冇人睇，最多都係做剪報個陣睇下標題（同埋要做剪報嘅個篇新聞）咁。唔洗做剪報嘅話個疊報紙就成疊放喺度冇人理。簡直浪費金錢同地球資源。
利申：band1英中 學校逼我地年年都要訂scmp

係
所以中中真係垃圾政策

同我間學校一樣

當年ce 冇溫過都有C

利申英中

你對差左嘅定義係乜
唔及格原因可以係中學測驗要求高 可以係小學程度太淺 真係退步嘅應該係以前識嘅嘢依家錯晒
咁要了解佢有咩心事

開頭就帶/借啲多圖小字嘅英文書續隻續隻字督住讀比佢聽，每讀完一句就用中文解一次，每睇完一次就就要佢略略用英文講下個故仔講啲乜/佢學到啲乜同揀啲佢一定唔會識嘅單字，要佢隻隻新字抄十次，下次再見嘅時後叫佢拎/抽返個啲字黎作簡單嘅句子
時間耐咗就帶d 深小小比佢自己睇，叫佢睇完講返比你聽大約講緊乜（當然你要知講緊乜先 ）

Banding嘅分別係學生質素
而學生質素差係會令學校著重補底多於拔尖
有批老師會好似湊仔咁湊你
甚至學校試卷會遷就你地程度
令你唔知外面嘅程度
當然有批會半放棄咁教啦
掛住補底
會令中游學生一係誤以為自己好叻 懶左
一係老師顧唔到佢地 少左提點 上唔到上游
不過好心啦 名校叻仔叻在有自信同自動自覺
如果你係有良好閱讀習慣嘅中中仔
肯定同英中仔冇咩分別

Yes 英中英文垃圾 lv4

英文lv3
想睇美劇學英文 但聽唔掂
睇有中英字幕既
結果成日望住個中文字幕

利申：band2中中

你直頭弱智啦
咪又生勾勾係到

On9係要攞d極端例子出黎拗 好似叻唔切咁
努力讀書啦學生哥

樓主講緊英中同中中咋
有障礙讀咩鳩咪一撚樣

國際學校》傳統名校》普通英中》》》》》》》中中

利申 中中

中中本身唔垃圾
但好心一係全部中中或者全部英中啦屌

唔係掛.. 呢啲字都要突登學先識 ?
ah ... 我真的 out 了

英中咪又係英文中文都差

利申：英中

考speaking嗰時同組兩條友講野1999
What 同why都分唔到
先知原來英文差嘅人真係可以好差

自己算一般水平

利申 英中傳統名校
當年仲未見過世面

去左美國讀兩年突然覺得點解以前讀唔掂英文
明明好撚簡單
其實真係環境問題同self control

唔出名學校收生 100% Top Band 1
即使每屆都有多過一百人入到八大
但係英文拎 Level 4 或以上只有 50%

而家 DSE 考試已經易咗好多
學校操卷都練唔到 Tense / Preposition
我靠背下作文句子最後先拎到 Level 4
中六就因為要溫太多科目，學英文消化唔到

入到 U 之後幫人補習
小一小二好簡單既 Tense 我都未精通
一路睇筆記先知原來有咁多野學

幾時加 S / ES，Y 字尾幾時唔轉 IES
好簡單既野，細個唔會聽得明白老師講乜
反而私補先有機會睇返筆記，一眼就理解到

英中讀得level 3 好似係全校最低

英中個環境逼到你去學，睇同用多D英文
因為大部份科都係英文教，教科書又係英文
好多人根本冇特別溫過英文都輕鬆拎4或以上
利申 以前讀英中，出到黎先知有好多人英文廢到寫D野睇都睇唔明,做Project幫佢地改grammar改到想死

完全同意

利申 band2中中 17dse 英文預自己得3 但喺學校英文已經算係比較好嗰批

當年A-level UE C，依家眼見班fresh grad英文真係垃圾到

Band 2 中中 英文lv5

個朋友中中band3出身 佢啲英文作文睇到眼冤
英中求其搵個都屌打佢全校

唔覺 個時得閒睇下英美劇 睇開書就睇埋英文小說
師資重要啲 個底打得好都好緊要
Band 2中中 dse 5*

中中比英中少好多機會用英文，根本已經輸在起跑線，尤其是語言基礎要建基係活學活用上

死link

笑死 個個係到講自己中中攞A 5** 唔覺
睇吓你啲同學先啦
事實係中中大部分人lv1-3
而英中最少都一定lv3 大部分都有4

Band 3中中，前兩年DSE 英文科得兩個lv5，一個lv4，其餘都係lv3或以下

我英中，dse英文1

英中得3
應該真係差唔多包尾

當年番大型連鎖補習社pt
有幸見識過中中學生英文

我好多年前呢間畢業
培正係一路以來都係中中，唔係母語教學政策下被迫轉
部分理科叫做英書中教啦
但我嗰時嚟講，英文水平點都係及不上英中
唔係年年有人CE/AL英文攞到A
而家D英文成績似乎好過我嗰時，可能師資/學生家境好咗啦

係 入到u見到以前讀中中既teammates寫啲英文真係好撚核突 冇grammar rule

用啲字又唔可以accurately表達到佢地想表達既意思 有啲仲寫到1999 完全唔知佢地想講乜

利申 考過兩年dse英文冇溫過都係4 兩次細分都係全4

利申 傳統英中地區名校

英中仔 訓係到英文都一定合格

因為學校出卷間唔中比dse part b2 難啲果篇passage 再深啲 所以dse想dse想攞2 3其實都好難

邊間英中
我英中出黎d fd 好勁wor 英文

英中就算平時廢開嗰堆，英文都有返咁上下

係中中學生少大量機會接觸英文

中中撚表示同英中有一大段距離

我個間係偽英中
只係部份科英文教(math phy chem IS)
如果唔係咁 英文應該死得仲慘
至少睇題目係英文

講極都唔明

中中就係 係華人社會生活
英中就係 係西人社會生活

你緊係可以話 你係華人社會生活可以自己睇書讀書學英文
但係本身生活係西人社會 你日常必定要讀既書 問老師問題 都變晒做英文 變相焗住你睇英文 咁自然識既英文會多啲

有朋友係band1頭英中考包尾 驚讀書驚到要逃學 之後中三轉左間band2尾中中 一入去第一個學期已經考英文全級第二

中中無咁大競爭 已經出事
個風氣問題

最後dse 英文5*左 當然因為佢轉左校之後考到好成績 有返信心 都有繼續努力學英文

殺校 殺曬D中中啦

咁呢個真係睇學校既
不過我都覺得大部份中中既競爭風氣冇咁大
自己個間自稱有band2 既band3 學校
係精英班入面頭十幾二十名都競爭大既
不過每次上台頒獎
個一級個一科既頭一二三名通常都係精英班包辦晒
成日聽到其他班話 根本就冇得鬥
佢地有種認命既感覺 不過唔分精英班既話 師資好難集中

英中出身，咁多年我都唔明中中有咩好處

話就話母語教學，但好多時學校要你學嘅都無乜真係值得學架啦，所謂活學活用根本就多餘

大佬你讀中中個個怕英文 驚柒 用少少英文會俾人話扮野

你讀英中雖然開口講英文都係柒同俾人話扮野，但讀書用英文已經差好撚遠

上面有人話science 淨係用咩 it drops vigorously 學唔到英文，但偏偏it drops vigorously 呢三個字香港大把學生睇唔明，或者用唔到呢個pattern 去造句。但英中對足六年，中一已經識，到畢業個個都熟晒手

更加唔駛講 你有西史 地理呢啲多字既科目

語文係浸返黎大家都知。如果中中英文堂每日提供到一個鐘既英文exposure，咁英中咁多堂加埋exposure 既量最少都有三﹑四倍。

風氣黎講，同同學講起功課乜乜柒柒已經會中英夾雜（或者講半中半英，唔似啲港媽教細路果隻中英夾雜），因為學又英文，諗又英文，答都係英文，變左冇咁驚英文，肯睇英文，較習慣用英文學習，個腦會適應到英文既content，亦都習慣用英語表述。

早幾年dse 果陣，身邊既typical science 仔同學（對語文冇興趣，唔會額外接觸英文，最多補習同寫多兩篇文俾老師）都拎4。全班冇人因為英文冇3而入唔到u，而我讀果間只係普通邨校英中，就知道英中提供既exposure 係差幾遠，好多同學連用中文講野都1999，但英文已經係香港top 50%/25%

中中仔想英文拎4好似要扭盡六壬咁
公平咩

小學懶

當年政府力推母語教學，個理據係話研究顯示用母語學習效果好D。但實行咁多年來，我冇聽過政府統計番英中轉中中D學生嘅成績好咗幾多

唔知幾多人記得，會考年代英文科係有分Syllabus A（課程甲）同Syllabus B（課程乙）。B難過A，設計原意係中中考A而英中考B。Syllabus A嘅A級相等於Syllabus B嘅C級，如此類推。其實Syllabus A除咗呃下人之外冇咩實際作用，我嗰間中中一路都係考Syllabus B

我都係，但中中banding本身就低，邊有得咁比較

唔知真定假，我數學老師話中中數學係好過同級英中

無讀過中中既英中撚
其實中中班人真係好慘
我由band1英中轉去band3中中
好明白果個分別係邊
佢地唔單止好少機會用
仲有好多係完全學唔識 根基又差
F2都仲唔識26隻字母既都有
唔好同佢地最差果d講grammar
佢地連You is定You are都未分得清楚
唔是我誇大 呢d係我真係見到既野

就算我轉左中中 讀得返書
都覺得要學返好英文好難 個環境真係推動唔到自己去做好
依家入左u 先至叫做學返多d英文
但係已經同身邊既同學差9條街 要追hon都好辛苦
利申：三大乞食社科

當年Band 3中中，死溫爛溫得E,即係lv2
之後努力好耐IELTS 都係得6.5

小弟band3中中，英文拎3已經係頭20了
全級差唔多一半人拎1
人地英中拎3會俾miss屌死

咁就真因為係學校級數嘅問題，

情況就同而家教育局將普教中定為精英班一樣，到時班細路大左就話廣東話班d人咩都唔識

英中上堂訓緊教都聽英文
唔溫都4 啦

中中依種垃圾一早要廢除啦

我當年讀band2尾中中都係靠自己狂浸英文睇報紙睇戲背字作文先拎到5*
（5**555）仲要作文口語果啲到宜家我都覺得自己唔係好夠響英中浸開果批抽
講真中中幾年dse夾埋出到既lv5 以上一個手數得晒真係唔出奇
冇果個英文環境真係要辛苦啲自己學先追到少少
利申中文都係5**

巴打好勁

你天生識? 如果由小一到中六都喺中文教, 呢啲字喺英文以外嘅科都喺以中文出現, 除非你咁啱喺英文嘢睇到去查字典然後記實佢, 否則你點會無啦啦知道contamination 點解? 最重要嘅喺, 例如你英文讀chem 呢啲字會反反覆覆咁出現, 想唔記得都難, 如果讀中中, 個學生要自己去搵幾多material 黎睇先可以齊哂文理商嘅字彙 ?

以前有段時間接觸左好多唔同中中學校學生, 見佢地真喺追得好辛苦

根本中文中學本身就係一個錯誤

我由中中轉過去英中重讀過
終於知咩叫做起跑線
人地已經講緊考Ielts
中中 連ielts知個名都串錯
我自己為例
去到中六都唔識penalty依個字 同埋 make sb verb 後面個verb 唔駛加to
adverb應該加係句子邊個位都唔知
諗起都覺得7
好彩依家入U叫做似返個人
但都身邊同學比都係垃圾一件

中中用英文嘅比例除左英文堂之外
根本冇其他堂用
要學好英文根本好靠自已
但中中個環境就好難有動力

英中就唔同，除左中文堂
大部份堂就算用中文教，本書都係英文黎，接觸機會自然多

利申：垃圾band3中中

其實除咗英文差之外，中中學生其他科根本無優勢
坊間補習係英文，notes天書之類都係英文

岩 以前中文版難搵一倍依家叫多左d

駁到 我英中得3
不過係中學係包尾

有時啲學生根本好遲先起步
平時唔閱讀又唔睇劇
將所有嘢積到高中
補下習就當「發力」
所以先將所有讀書唔成嘅責任瀨落學校

Btw食屎啦 上面班仆街上晒岸都仲係到呻
樓主仲讀緊中學會好灰架

學語言 環境合適 用得多係好啲
但用得多呢家嘢可以係勤力搭救
天分+細心都重要
可能你天賦能力唔差嘅

樓主唔好灰心 努力考個4就夠
人生好長 大把機會學語言
唔好咁快否定自己能力

中中中學雞唔好再睇呢啲負能量嘢啦
出去溫書啦

唔想係頭條見到大家

中中 真正會出現其他5* 5 英文2左既人

我嗰間都係 日日回收箱塞爆SCMP

唔好意思.. 老人家嗰年代中中係稀有品種
小學中文課本但係會教埋英文單字
所以上 f1 嗰時對住英文書係好理所當然既事...
另外又未玩通識, 重係 is epa hist 嗰啲...

利申左先 band 2 中中 （已考完 ，我係拎3既廢J）
學校入面 中等水平學生 講緊係 一篇作文第三身單數加s 都差十幾次

係 dse17jj表示有3已經好心足

我估我呢個例子都有啲奇怪
我反而係speaking (日常溝通）好過我估7~8成英中學生（認真非自大，joint school 實證）
不過dse 啲卷又唔係好高分，around 7~8成

所以如果學英文係淨想for 日常溝通流利啲可以學我真係睇英文youtube 當娛樂，例如casey neistat, the verge 等等。。

有冇人可以俾啲tips 我點可以改善written paper 嘅成績
利申中中雞校

睇多d書

唔記得講，for dse 或者日常speakibg 想流利嘅話有兩樣嘢可以做

1. 嘗試講英文果時唔好用中文諗再轉英文，直出英文，試多啲就得

2. 自言自語果陣用英文9up, 會進步得好快

啫係其實我written 又唔係唔hou嘅。。係唔知點解上唔到8成個，不過到時dse 先知真正實力，老師虧虧哋

Agger 學期尾個班房會有一大疊scmp要班長攞去回收 唔記得做剪報就朝早求其攞份黎做

所以咪話英中學生根本唔存在呢兩個問題
因為就算唔特登溫都肯定有3

英中唔會明點解有人會肥英文
英中仔係都要推例子駁
咪英中全級百幾個入面最尾果三個拎Lv2 囉
大數據拎出黎比啦

好灰
曾經諗過係咪自己錯，點解人地同我同級，寫出黎既文既水平差咁遠，上次去過一個青年領袖交流論壇，完全係講英文溝通，自己都係坐係一邊完全唔敢發問，怕錯Grammar無禮貌又或者唔小心得失到人

你係想講“writing”作文定係用紙筆考嗰幾份“written”嘅卷？

TRUE

唔明唔溫有lv3有咩值得講
依家讀書係鬥懶鬥四兩撥千斤？
覺得唔溫書及格就好威 溫完得lv3就可恥？
定係你地千方百計想踩底班後生
學到學習嘅方法最重要
以後學咩都會一帆風順
攞唔溫書都乜乜黎打飛機
又或者妒忌人地起跑線有幾好
不如試下自己努力後可以去到咩程度
睇返轉頭 認真起黎自己都驚個隻

以前讀中中 去到美國英文都好過大部分local
所以呢樣野係好睇人

呢D人生已完

上面嗰班五十步笑百步嘅英中都係快啲出去溫書啦

我小學中學都喺英文學校, 一直都覺得識嗰啲字理所當然, 所以一直都唔明點解中中啲人英文咁廢, 仲會諗係咪蠢成咁 直到後來接觸左好多中中學生, 我終於明一切都係母語教育嘅錯...

有啲人覺得唔應該比學校限制自己, 唔應該將自己英文差賴落間學校度, 中中肯努力一樣可以英文好。但係提供一個良好環境比學生學英文唔係學校嘅責任咩? 點解要比個咁差嘅環境人然後要佢自己去搵英文materials做埋學校老師嗰份... 學生要付出係事實, 但學制唔係無責任

band2中中英文輕鬆5*

如果當年我係讀英中而唔係中中
我英文科會唔會係考到A而唔係B...?

英中正常人起碼有隻Lv4

Band3尾中中 全級120人 2個4 5個3 75% 1/u 自己諗
已經係呢幾年最勁個屆

極端例子

係啦係啦 二百人出一個

的確會易啲入腦
畢竟術語用英文記

不過就算ue a
先至係英文嘅入口

我記得

只係覺得母語教學多餘，或者諗遠啲就係想下一代規限於中文之中等大陸易管啲

不過我同意部份巴打講英文程度同英中/中中無乜直接關係
我英文其實都係普普通通

其實呢d已經唔係英文教學定中文教學嘅分別
係學習能力低

Lm

乜嘢被動式 past/present perfect tense之類其實五六年班都已經教過
英中通常初中就會清曬呢堆嘢瘋狂幫你執好個底
所以我就算啱啱升中英文廢到一個點而家係高form都算還好 有時間學多d sentence pattern同vocab唔洗糾結於d basic嘢
有時聽到band3高中先黎教past tense真係會呆咗（今年細佬升中攞住本學校派嘅vocab book黎問我lunch係午餐定晚餐

ps垃圾band1（至少我入去嗰年仲係）

Writing 比written 好，因為writing 都可以屈底子作，不過reading 同listening part 真係差啲skill

環境決定一切，係英中日日上堂都用英文，個底點廢都好過中中
努力因素除外

中中學生英文底係差D
記得miss講past perfect嘅用法，講咗幾次我先明
更加唔好話嗰D conditional clauses (即係if嗰D)

係咪好難追

作為中中出身既學生,想講返句公道話
以前聽過老一輩既老師講,港英時代根本冇中中英中之分,中學就係中學
佢話以前佢做學生個陣,佢間學校直頭彈性到有分中文組同英文組,你自覺英文掂既就可以選英文組,自覺英文唔掂既選中文組都冇人恥笑你
結果有人係英文組,英文都係屎,相反亦有人中文組既人英文幾好
至於入唔入到U,就要靠自己殺出條血路

係垃圾特區政府夾硬分中中英中,先搞到好多中學今時今日俾人標籤
而今時今日,能夠係教學語言上做到咁彈性既,恐怕只有培正
培正本身都知英文重要,都希望鼓勵學生多讀英文,所以教科書用英文
但教學就用返中文
考試個陣都俾學生選擇可以用中文卷定英文卷
呢D咪就係以人為本既教學政策lor

中中仔表示即使學習能力同努力同英中冇分別
中五開始爆 其他全部科都追到
但英文唔係果兩年就追到

Off topic問句
中中d考試卷係咪易d?我識得有d中中都幾井底之蛙下

Band2 中中

死溫爛溫都唔夠英中全天候接觸英文嘅勁
自問响中中小弟英文都幾好，但都放棄了

依加外國讀書
返黎屌打你班英中嗰班友仔

識人中中band 3 英文5* 讀law

師弟咩社
90年代尾政府強推母語教學，係培正中學最得寵嘅時候
因為佢係母語教學嘅成功例子，政府自然就利用佢嚟吹奏母語教學有幾好
對呢間學校英書中教隻眼開隻眼閉
記得董建華仲親訪培正，目的顯而易見
而同期IT計劃撥款方面嘅優待，唔知有冇關係喇

我以前讀band 2中中，英文level 4
的確覺得中中學英文個氣氛係冇咁好
個別有d係叻d, 英文有5 or above
但係平均咁計一定冇英中咁多
入到大學用英文用多左反而英文好左，同d英中出身既都差唔多

小弟讀英中，無乜話好勤力讀英文，係靠平時學校操pp同埋自己會睇劇學英文
雖然學校predict 5*，但係自問除左識多幾隻字/講得fluent啲之外都唔係特別好
其實dse英文相比起ielts/toefl嗰啲無咁著重你英文根底（希望你明 ），姐係dse paper1/3通常都有個模式去攞分 做熟左就唔難
加油
利申17dse

又一個溫室長大
入黎串77 威威豬

咁都想鼓勵下樓主姐，我又無話自己勁

依兩句 已經反映到你高人一等既心態入黎
扮乜撚野謙虛

你唔會明中中啲人點做熟個模式都唔會考得好 因為reading全部睇唔明 listening聽唔明 其餘更加唔使講

認真，就算同form都有大把人英文好過我 ，我無諗過要讚自己乜乜乜 我只係驚表達得唔好樓主唔明

你唔洗理果條友，玻璃心

band2中 中中
大把人衰英文入唔到U
可能得2或者3啦
我自己都追唔到個3出嚟
英中可能最差都係3

利益：2013DSE

是

上面啲人話英中會提供個好環境學英文，令人習慣睇唔怕講，以此邏輯，中中雞中文亦較好，日日睇大推中文課文，用中文答題，閱讀同寫作速度應更快，用中文思考，中文嘅理解同表達能力都應該較好。外加冇英中雞中英夾埋黎用嘅問題，較少出現西化語法寫文唔三唔四如[我們作出討論，他們在被讚賞]等句子。
各位中中雞有冇覺得自己中文比英中好？

咁又咁講，其他 mother language 唔係英文既國家，一樣出到啲英文好嘅人
講到尾都係睇自己
個環境焗你要識英文，同你自己要學識英文嘅分別囉
不過真係唔知呢啲咁常見既字都唔識咁解啫...

彈性嗰啲已經係 band3 以下... (以前去到band5 架下）

咁英中都好多中文温極得3既 一樣姐

依家啲人中文又屎英文又屎
重衰過以前

香港係華人社會
出街都會用中文啦
會唔會出街用英文？

係，考a卷呢世冇運行

無錯 係學校可以輕鬆讀英文 但係出到去...

你出街有幾何拎起支筆寫字呀更何況起學校係認認真真咁寫篇文宜家要你睇本幾百頁嘅中文書你都唔會好輕鬆啦
如果中中雞唔覺得自己中文比人地好，同樣地，擺你去英中你啲英文都唔會特別比人優勝

我．係．話．
中文屎！英文更屎！

舊制人 中中band 5學校

CE要考syl. A 唔俾考syl. B 但出去補習都操B卷 最後syl. A拎A 一直做syl b paper都唔覺得好難

到預科考AL 最後UE都拎D

之後一直讀asso同U d英文都冇乜問題 仲好過本科tim asso d英文科9成A哂 U d英文都有B range 我讀stat科 好多時report d英文都係我搞掂 其他同學d英文麻麻

可能自己一直對英文有興趣 小學開始已經ok 到而家用英文寫野講野都冇乜問題 覺得最難都係CE用中文讀phy chem AL用英文讀 要用d時間重新pick up個system

純粹個人分享 冇乜特別貶低邊類人

絕對係睇人
我讀你地口中既名校，喇沙仔
會考英文都係得E

2015dse eng lv 3(3433) 2017 ielts 7.5 (L:7 R:8.5 W:7 S:6) 中中band3

S 6.5*

band3中中 一級百幾人 得10幾個攞2 利
利申 攞2

Mother language

我間學校係英中，改卷比分standard極高，要求好多。每年英文lv 4以上人數都多過85%。

但其實好多老師上堂都講中文 有d上堂講到落堂，同學真正問老師野都係講中文

我諗最大分別係我地英文科chur得學生好緊

不過講翻，我地d書，功課都係用英文，就連通識都係。點都有d幫助既，起碼表達，用字都好d

好多弱智仔話唔關事 其實語文呢啲野你每日接觸多少少已經幫助好大

佢地話中中學生一樣可以英文好，但其實呢樣野同topic 無衝突，assume其他所有野一樣既，你接觸多左英文，用英文做功課寫essay，點都有d value added

咁講英中學生(香港大)英文夠有可能好似英國人咁好添，弱智邏輯黎

英中
我英文拎5諗住都唔差啊
點知我嗰班十幾個拎5* 5**
好多都係英文個底好好 唔洗溫書

英中
英文1撚左

培養起興趣 自己再努力d 根本唔成問題
英文唔好又懶 覺得難唔理 惡性循環 最後咪又賴落天份到

屌 笑鳩死我 講呢句野既人英文咩level

鍾意英文，但中文中學，平時聽英文歌，會睇下戲，但唔睇英文書
唔溫都有3

有3

唔好講中中啦
唔小大學生 did does do都唔識點用

不如吹大d話唔識abc

我讀屋村中學，90%都係做上面紅字果d工，人地名校個個上大學/出國浸完咸水返嚟做醫生,律師,會計師,工程師。
到將來佢地個仔問d uncle auntie搵工，同你個仔問你d中學同學介紹暑期工，已經差天共地

英文係浸出嚟 嗰六年好緊要
我英中 呀妹中中 大家差一歲
自問覺得呀妹一啲都唔蠢仲要勤力過我
但係考公開試考出嚟就知差別可以有幾大
中中人付十倍努力都未必有英中人咁好
唔止講緊英文科 係其他科都受影響
當然 呢個係講緊普遍例子

學語言最緊要就係多聽多講
中中真係少好多呢啲機會

溫室英中band1仔：有心既係屋企溫英文都讀到5** 唔關學校事囉

你由中一開始讀下band2 band3 中中
你讀過就唔會再講得出依句野

好羨慕用英文讀通識
識好多vocab

你dse 幾分？
你個妹dse 幾分？

英中平時上堂都係聽英文，讀其他科又睇英文，除非真係唔讀書，如果唔係英文差極都有個譜

不過我又唔覺中中就一定學唔到英文，我英中出身，但大部分英文都唔係係學校學番嚟，平時聽下歌睇下劇學得多好多

係
我個fd中中 中學嗰時乜野SBA嗰啲全部都係搵我幫佢做 仲要唔可以用啲太難既字同sentence pattern 就返佢level

如果你覺得只有 mother tongue 先正確既
咁你就當我錯囉

攞個別例子黎講無意思 而家喺比較緊串同英中嘅普遍英文水平同學英文嘅難度, 中中學英文真係難過英中好多, 呢個係事實

上面啲字有幾常見? 我講緊唔係對大學生對成年人黎講喎, 而係對同一級嘅學生, 英小學生可能小三小四已經識volcano(我唔知而家幼稚園會唔會v for volcano啦), 英中學生可能中一最遲中三已經喺chem堂寫contaminated 寫到爛, 但有幾多中一生唔洗自己去搵已經識呢隻字先? 呢個就喺中中同英中嘅分別

根本就唔應該有中中，應該全面廢除中中，改英中

band1尾咪又係含撚

我係樓主，越睇越灰

我無追post, 你form 幾?

如果學校predict你拎Lv3
就搵定retake定asso
最終會變lv2
利申過來人

中中除咗全級考頭10嗰啲 其他一定係廢柴

4 目前全級第六

Band2中中出身 同你感覺類似
頭先有人話中中係咪包中文好
的確唔包
因為你地高估左學校嘅影響力
每日兩節英文堂
你真正應用中英文（非聽書）時間有幾多？
只聽書 少閱讀 少寫作 不說話
你以為係機械人咁輸入幾多資料就出到幾好效果？
家庭教育 個人學習習慣對學習最大影響

中四仲有得追

唔好去出面啲戇鳩大型補習社補個啲戇鳩神技英文 補撚壞人

如果返到中四 我一定好好睇多啲英文 巴打 實有得追

DSE雞得返20日就去溫書啦 仲上連登

Band 1 英中
部份嘅英文都係好廢
平均可能好小小
但能力較弱嗰班唔係差太遠

無錯, 補考試技巧係最on9行為

興趣驅使自學
自學先容易記入腦
但中中好難引起學生嘅興趣

中中個時 死溫爛溫 lvl2
然後retake個年自學加同啲表哥表姐用英文溝通得多
5*左
令我覺得中中個六年係浪費時間
因為中學個時英文堂既時數係多過中文堂好多

應該點追好，已經補緊補習界小強

唔係垃圾比利呀

學英文睇多d 美劇好過
補習冇用 英文真係靠浸

KOTen

我BAND3英文最勁果個得4
全級有3都唔知有冇10個

我依家會有種心態就係唔補就肯定蝕比人

講左咁多頁原來你智障

咁無得揀呀嘛，都係見半價先去

英文去大型補習社邊可能有用 一係私補一係靠自己

轉去國際學校讀IB,你就會知道咩叫英文好，包你突飛猛進

會唔會係因為中中本身垃圾學校比例多過英中
如果中中多band3自然乜都廢d

利申：八成入大學嘅垃圾英中轉去國際學校讀A-Level，即刻認識到自己英文差

睇體育版講波，有次撞正個英文老師係49000 ， 用英文係到抽490004

有咩方法

我係窮撚一條

一樣有報紙無人拎

母語教育咪將香港人分晒等級囉

AL係咁e上下regular
操幾年PP, D左
利申:英中

中乜鳩中
9成中中都band 2啦
屌你band2差唔多啦

有時唔係要死讀爛讀先整Grammar
你身邊D人係咁講You are XXXX
你聽得多/睇得多就唔會無啦啦講左You is
就算Phy Chem Bio唔係專for學英文
睇得多佢入面D句型,咩Passive voice之類
睇一句唔識,10句唔識,睇100句都入腦啦

無人諗過中中果班人本身就低一班
賴條春咩
就算英中中文一樣會好過中中班友

其實dse speaking 5**去到外國都收收地皮
香港根本無個語境 平時又唔教日常用語
中中英中都一樣差

但我已經輸在起跑線，連5**都唔會有

慕光

方法有好多但唔知邊樣啱你, 點知你有咩問題

係Grammar方面既問題呢

grammar 嘅邊方面

tense， sentence structure

聽native講得多就會好

Native傾計好多時文法唔ok架wor
我地講廣東話 好自然但都好多病句啦

要睇下你差成點, 學校predict 你咩grade? 如果真係好差就去買本cambridge 紅色grammar 書由低能野開始睇, 當重煉; sentence structure 如果連基本野都唔識都係睇個本書, 同埋去搵本preposition exercise 做同背, 好多人忽略prep嘅重要性

如果差但又死唔哂, 就去搵cambridge 藍書學grammar, sentence structure 浸出黎, 搵啲有興趣嘅書睇下, 睇下戲或者聽下外國blogger, 對時事有興趣就上economist 網睇下有無咩文章有興趣就去睇, 但毋須夾硬黎 同埋你學完啲乜句式又好vocab又好, 試下自己作句, 作唔出即係其實唔知點用

運動勁？

原因係有才能學生都揀晒英中
得番中中俾次一等學生
佢地學習能力語文能力本身唔高
咁累積起 成間學校整體都次一等

感激不盡，搵日去買返本，學校未Predict我咩Grade，但係只係好擔心姐，睇返學校歷屆既數據都係得1-2個4，10個3左右，其餘都係U-2 Btw
咁依家唯有靠自己啦

人哋啱九成半都好過你，你都學到好多野，特別係sentence structure

有咩唔識查字典好過，查Cambridge dictionary

老師係native會好好多，呢個就係國際學校優勝之處，同埋同學都係講英文

中中就算比你入到U
你會發現同英中差一大段距離
先唔講Law medic呢d
就算係BBA呢d 19科
你入到去會發現淨係presentation 已經輸左九皮
如果係engine科仲叫好少少
中中真係要主動d接觸英文
最緊要係唔好怕

tense就最好執好D，文法書有用，再加上自己睇下正經文章，明咗個概念你就會明有D英文嘅表達，中文係做唔到
sentence structure我覺得相對容易
vocab唔好強求，我鍾意睇下字典，研究下有咩同義詞，慢慢就會識多幾隻字

其實睇多d youtube 都學到英文， 學語文冇得死背爛背

咁.... 你都係去睇cambridge紅書啦 (essential grammar in use) 佢有個version 有中文對照, 我自己就唔多鍾意, 因為一有中文就會掛住望中文, 而中文同英文未必100% 一樣, 你去書局睇下邊本岩你啲

另外上面有巴打提到同義詞, 呢個都好重要, 因為與其去學啲都唔知幾時先會用到嘅冷門字, 不如去搵下常用字嘅近義詞 (e.g. important)

國際學校speaking 實完勝, 但spelling 同formal writing 一樣可以一鑊泡 (讀U執過佢地啲手尾 )不過平均黎講, 當然係全方位完勝, 特別係家底

讀得中中老豆老母都唔會係智識份子，
唔識教，個細路自然唔重視英文既重要性。

中中學生個個都憺心英文唔合格
英中學生講笑個陣先會話憺心中文唔合格

咁睇唔開呀

我以前睇嗰本grammar書我唔記得叫咩名，好似係藍色封面，全英文的，應該唔係oxford就係cambridge 。呢個又係中中蝕底之處，英中學生要睇英文參考書基本上冇咩難度，但中中學生有唔少都仲係要每隔幾個字就要查字典咁樣睇，係好嘥時間

而家查字好方便，上去google search "important"呢個字，已經出晒畀你。雖然叫做同義詞，但其實都有細微分別，學通咗就可以作文時揀字演嘢

感激萬分

其實英中既英文都好差
利申：地區名校 希望穩4

點睇個班微調教學下嘅學生？
即係原本中中用中文教 但有一班係用全英教 好似係英中讀咁？個班人讀嘅野同英中一樣

仲衰, 所謂英文班有啲科中有啲科英筆記中英對照 (即係啲學生普遍睇返中文黎温), 英文水平麻麻環境又係中文為主上到中四有啲科突然變哂英文記字記到死左更加無時間去理解內容 (朋友細佬讀緊 )

我依家係英文，地理，化學係英文讀
生物就必定中文

完全唔明science subjects 點用中文讀

bio就算啦, 中文chem先正

中中入面開英文班點睇？

利申全班得10% 3

聽講連屋企英文地址都唔識寫